<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Anotaciones por Pablo Caro - editor</title><link href="https://pablocaro.es/" rel="alternate"></link><link href="https://pablocaro.es/feeds/tags/editor.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pablocaro.es/</id><updated>2025-12-25T15:45:00+01:00</updated><subtitle>Anotaciones</subtitle><entry><title>`fresh`: Mi editor de terminal preferido para el día a día</title><link href="https://pablocaro.es/fresh-editor-terminal" rel="alternate"></link><published>2025-12-25T15:45:00+01:00</published><updated>2025-12-25T15:45:00+01:00</updated><author><name>Pablo Caro</name></author><id>tag:pablocaro.es,2025-12-25:/fresh-editor-terminal</id><summary type="html">&lt;p&gt;Descubre &lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt;, un editor de texto en terminal rápido, moderno y sin modos, ideal para la edición casual de archivos, superando a &lt;code&gt;nano&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;vim&lt;/code&gt; en simplicidad para el uso habitual.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Aunque &lt;code&gt;vim&lt;/code&gt; es una herramienta increíblemente potente y &lt;code&gt;nano&lt;/code&gt; destaca por su simplicidad extrema, a menudo busco un punto intermedio para la edición de archivos en la terminal. Un editor que sea rápido, moderno y que no me obligue a recordar modos o combinaciones de teclas complejas para tareas sencillas. Así es como he descubierto &lt;strong&gt;&lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;, y se ha convertido rápidamente en mi editor de terminal preferido para el uso diario.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="que-es-fresh"&gt;¿Qué es &lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt;?&lt;a class="headerlink" href="#que-es-fresh" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt; es un editor de texto para terminal diseñado para ser &lt;strong&gt;simple, rápido y eficiente&lt;/strong&gt;. A diferencia de &lt;code&gt;vim&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt; es un editor sin modos, lo que significa que puedes empezar a escribir y editar texto inmediatamente, como lo harías en un editor gráfico. A diferencia de &lt;code&gt;nano&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt; ofrece una experiencia más moderna con características que esperas de un editor de texto actual.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="por-que-lo-prefiero-a-nano-o-vim-para-mi-uso-habitual"&gt;¿Por qué lo prefiero a &lt;code&gt;nano&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;vim&lt;/code&gt; para mi uso habitual?&lt;a class="headerlink" href="#por-que-lo-prefiero-a-nano-o-vim-para-mi-uso-habitual" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sin Modos&lt;/strong&gt;: La principal ventaja sobre &lt;code&gt;vim&lt;/code&gt;. No necesitas aprender a cambiar entre modos de inserción, normal, visual, etc. Simplemente abres el archivo y editas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Moderno y Rápido&lt;/strong&gt;: A pesar de ejecutarse en la terminal, &lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt; se siente responsivo y ofrece una interfaz limpia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Resaltado de Sintaxis&lt;/strong&gt;: Soporte para coloreado de sintaxis para una gran variedad de lenguajes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Soporte de Ratón&lt;/strong&gt;: Puedes hacer clic para mover el cursor, seleccionar texto, o incluso usar la rueda para scroll.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-Cursor&lt;/strong&gt;: Una característica muy potente que &lt;code&gt;nano&lt;/code&gt; no ofrece y que &lt;code&gt;vim&lt;/code&gt; requiere más complejidad para usar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Deshacer/Rehacer&lt;/strong&gt;: Funcionalidad completa de &lt;code&gt;undo&lt;/code&gt;/&lt;code&gt;redo&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Búsqueda y Reemplazo&lt;/strong&gt;: Funciones de búsqueda y reemplazo sencillas e intuitivas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mientras que &lt;code&gt;vim&lt;/code&gt; sigue siendo mi elección para ediciones complejas o scripting avanzado, para "abrir un &lt;code&gt;.conf&lt;/code&gt;", modificar un &lt;code&gt;.bashrc&lt;/code&gt;, o escribir una pequeña nota, &lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt; es imbatible en velocidad y comodidad. &lt;code&gt;nano&lt;/code&gt; es quizás demasiado básico para mis necesidades, careciendo de la mayoría de las características modernas que &lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt; ofrece.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="instalacion"&gt;Instalación&lt;a class="headerlink" href="#instalacion" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt; es fácil de instalar en la mayoría de las distribuciones Linux. Por ejemplo, en sistemas basados en Debian/Ubuntu:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;sudo&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;apt&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;install&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;fresh
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;O puedes seguir las instrucciones del repositorio oficial para compilarlo desde el código fuente o usar otros gestores de paquetes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="conclusion"&gt;Conclusión&lt;a class="headerlink" href="#conclusion" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si buscas un editor de terminal que sea un híbrido perfecto entre la potencia de &lt;code&gt;vim&lt;/code&gt; y la simplicidad de &lt;code&gt;nano&lt;/code&gt;, pero con un toque moderno y centrado en la usabilidad inmediata, &lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt; es una excelente opción. Dale una oportunidad, ¡podría convertirse en tu nuevo favorito!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Repositorio oficial&lt;/em&gt;: &lt;a href="https://sinelaw.github.io/fresh/"&gt;&lt;code&gt;fresh&lt;/code&gt; en GitHub&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Herramientas"></category><category term="fresh"></category><category term="terminal"></category><category term="editor"></category><category term="productividad"></category><category term="linux"></category><category term="herramientas"></category><category term="cli"></category></entry></feed>