<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Anotaciones por Pablo Caro - medicina</title><link href="https://pablocaro.es/" rel="alternate"></link><link href="https://pablocaro.es/feeds/tags/medicina.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pablocaro.es/</id><updated>2025-12-25T14:45:00+01:00</updated><subtitle>Anotaciones</subtitle><entry><title>OpenEvidence: La plataforma líder en información médica para profesionales</title><link href="https://pablocaro.es/open-evidence-plataforma-medica" rel="alternate"></link><published>2025-12-25T14:45:00+01:00</published><updated>2025-12-25T14:45:00+01:00</updated><author><name>Pablo Caro</name></author><id>tag:pablocaro.es,2025-12-25:/open-evidence-plataforma-medica</id><summary type="html">&lt;p&gt;Explorando OpenEvidence, una plataforma líder que consolida información médica, hallazgos clínicos y guías de práctica para profesionales de la salud en EE.UU.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En el ámbito de la salud, el acceso rápido y fiable a la información médica más reciente y relevante es crucial para la toma de decisiones clínicas. &lt;strong&gt;OpenEvidence&lt;/strong&gt; se posiciona como una plataforma líder diseñada para consolidar y presentar esta información de forma accesible a los profesionales sanitarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="que-ofrece-openevidence"&gt;¿Qué Ofrece OpenEvidence?&lt;a class="headerlink" href="#que-ofrece-openevidence" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;OpenEvidence actúa como un centro neurálgico para la información médica, firmando acuerdos de contenido con algunas de las publicaciones y organizaciones más prestigiosas del sector. Entre sus colaboradores se incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;The New England Journal of Medicine (NEJM)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;JAMA Network&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;National Comprehensive Cancer Network (NCCN)&lt;/strong&gt;, incluyendo sus guías y vías clínicas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mayo Clinic Platform&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Esto asegura que los profesionales tengan a su alcance una fuente autorizada y actualizada de conocimientos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="funcionalidades-clave-para-profesionales"&gt;Funcionalidades Clave para Profesionales&lt;a class="headerlink" href="#funcionalidades-clave-para-profesionales" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La plataforma está diseñada para satisfacer las necesidades específicas de los profesionales de la salud, ofreciendo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Evidencia Primaria&lt;/strong&gt;: Acceso directo a los hallazgos clínicos y la investigación original.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Documentos para Pacientes&lt;/strong&gt;: Herramientas para crear folletos informativos para pacientes, facilitando la comunicación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Exploración de Capacidades&lt;/strong&gt;: Un sistema intuitivo para navegar por una vasta biblioteca de recursos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Guías Clínicas y Vías&lt;/strong&gt;: Acceso a las últimas recomendaciones para el tratamiento y manejo de diversas condiciones.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="para-quien-es"&gt;¿Para Quién es?&lt;a class="headerlink" href="#para-quien-es" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;OpenEvidence está dirigido principalmente a &lt;strong&gt;profesionales de la salud verificados en EE.UU.&lt;/strong&gt; y se ofrece de forma gratuita para este grupo. Está disponible a través de aplicaciones para iOS y Android, lo que permite un acceso cómodo y móvil a la información.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="conclusion"&gt;Conclusión&lt;a class="headerlink" href="#conclusion" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;OpenEvidence representa un avance significativo en la democratización del acceso a la información médica de alta calidad. Al consolidar recursos de diversas fuentes autorizadas y ofrecerlos en una plataforma fácil de usar, permite a los profesionales sanitarios tomar decisiones más informadas y, en última instancia, mejorar la atención al paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Página oficial&lt;/em&gt;: &lt;a href="https://www.openevidence.com/"&gt;OpenEvidence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sin Categoría"></category><category term="open-evidence"></category><category term="medicina"></category><category term="salud"></category><category term="informacion-medica"></category><category term="profesionales-salud"></category><category term="investigacion"></category><category term="clinica"></category></entry></feed>