<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Anotaciones por Pablo Caro - pandas</title><link href="https://pablocaro.es/" rel="alternate"></link><link href="https://pablocaro.es/feeds/tags/pandas.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pablocaro.es/</id><updated>2025-12-25T15:55:00+01:00</updated><subtitle>Anotaciones</subtitle><entry><title>Pandas Styler: Mejora la presentación de tus DataFrames</title><link href="https://pablocaro.es/pandas-styler-presentacion-dataframes" rel="alternate"></link><published>2025-12-25T15:55:00+01:00</published><updated>2025-12-25T15:55:00+01:00</updated><author><name>Pablo Caro</name></author><id>tag:pablocaro.es,2025-12-25:/pandas-styler-presentacion-dataframes</id><summary type="html">&lt;p&gt;Descubre cómo el objeto &lt;code&gt;Styler&lt;/code&gt; de Pandas te permite aplicar formato condicional y estilos CSS a tus DataFrames para una mejor visualización y presentación de datos.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Cuando trabajamos con datos en Python, los DataFrames de Pandas son nuestra herramienta principal. Sin embargo, su presentación por defecto en consolas o notebooks puede ser muy básica. Aquí es donde el objeto &lt;strong&gt;&lt;code&gt;Styler&lt;/code&gt; de Pandas&lt;/strong&gt; se convierte en un aliado fundamental para transformar DataFrames simples en tablas visualmente atractivas e informativas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="que-es-pandas-styler"&gt;¿Qué es Pandas &lt;code&gt;Styler&lt;/code&gt;?&lt;a class="headerlink" href="#que-es-pandas-styler" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El objeto &lt;code&gt;Styler&lt;/code&gt; te permite aplicar formato condicional y estilos CSS directamente a tus DataFrames de Pandas. Con él, puedes resaltar patrones, enfatizar valores importantes y mejorar la legibilidad sin necesidad de exportar los datos a otra herramienta.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="funcionalidades-clave"&gt;Funcionalidades Clave&lt;a class="headerlink" href="#funcionalidades-clave" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Formato Condicional&lt;/strong&gt;: Resalta celdas, filas o columnas basándose en condiciones definidas por ti (e.g., valores por encima de un umbral, duplicados, etc.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Estilos CSS&lt;/strong&gt;: Aplica estilos CSS como colores de fondo, fuentes, bordes o alineaciones para personalizar la apariencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Estilos Predefinidos&lt;/strong&gt;: Incluye métodos como &lt;code&gt;background_gradient()&lt;/code&gt; para aplicar gradientes de color que visualicen la distribución de valores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integración con Excel&lt;/strong&gt;: Mantiene los estilos al exportar DataFrames a archivos Excel, facilitando reportes profesionales.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="conclusion"&gt;Conclusión&lt;a class="headerlink" href="#conclusion" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El objeto &lt;code&gt;Styler&lt;/code&gt; de Pandas es una herramienta sencilla pero potente para llevar la presentación de tus datos al siguiente nivel. Con unas pocas líneas de código, puedes hacer que tus DataFrames no solo sean una fuente de datos, sino también una herramienta de comunicación efectiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Artículo original&lt;/em&gt;: &lt;a href="https://pbpython.com/styling-pandas.html"&gt;Stylin' with Pandas | Practical Business Python&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Programación"></category><category term="pandas"></category><category term="python"></category><category term="data-science"></category><category term="visualizacion"></category><category term="estilo"></category></entry></feed>