<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Anotaciones por Pablo Caro - sistemas</title><link href="https://pablocaro.es/" rel="alternate"></link><link href="https://pablocaro.es/feeds/tags/sistemas.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pablocaro.es/</id><updated>2025-12-25T15:15:00+01:00</updated><subtitle>Anotaciones</subtitle><entry><title>Cómo ver los archivos de un paquete RPM en Linux</title><link href="https://pablocaro.es/ver-archivos-paquete-rpm" rel="alternate"></link><published>2025-12-25T15:15:00+01:00</published><updated>2025-12-25T15:15:00+01:00</updated><author><name>Pablo Caro</name></author><id>tag:pablocaro.es,2025-12-25:/ver-archivos-paquete-rpm</id><summary type="html">&lt;p&gt;Guía rápida para inspeccionar el contenido de paquetes RPM y determinar qué paquetes poseen determinados archivos en tu sistema Linux.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En sistemas Linux basados en RPM (como Red Hat, CentOS, Fedora, openSUSE), es común interactuar con paquetes en formato &lt;code&gt;.rpm&lt;/code&gt;. A menudo, necesitamos saber qué archivos contiene un paquete antes de instalarlo, o qué paquete es el responsable de un archivo específico ya instalado en el sistema. Para ello, la herramienta &lt;code&gt;rpm&lt;/code&gt; nos ofrece varias opciones útiles.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-listar-archivos-de-un-paquete-rpm-sin-instalar"&gt;1. Listar Archivos de un Paquete RPM sin Instalar&lt;a class="headerlink" href="#1-listar-archivos-de-un-paquete-rpm-sin-instalar" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si tienes un archivo &lt;code&gt;.rpm&lt;/code&gt; descargado y quieres ver qué archivos instalará (y dónde) sin necesidad de instalarlo, puedes usar la opción &lt;code&gt;-qlp&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;rpm&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;-qlp&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;nombre_del_paquete.rpm
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;-q&lt;/code&gt;: Modo de consulta (query).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;-l&lt;/code&gt;: Lista los archivos (list files).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;-p&lt;/code&gt;: Consulta un paquete (package file) en lugar de uno instalado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ejemplo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;rpm&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;-qlp&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;nginx-1.20.1-1.el8.x86_64.rpm
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="2-encontrar-el-paquete-dueno-de-un-archivo-instalado"&gt;2. Encontrar el Paquete Dueño de un Archivo Instalado&lt;a class="headerlink" href="#2-encontrar-el-paquete-dueno-de-un-archivo-instalado" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si encuentras un archivo en tu sistema y quieres saber a qué paquete RPM pertenece (útil para depuración o para saber si puedes borrarlo de forma segura), usa la opción &lt;code&gt;-qf&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;rpm&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;-qf&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;/ruta/al/archivo
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ejemplo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;rpm&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;-qf&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;/etc/nginx/nginx.conf
&lt;span class="c1"&gt;# Salida esperada: nginx-1.20.1-1.el8.x86_64&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="3-obtener-informacion-detallada-de-un-paquete"&gt;3. Obtener Información Detallada de un Paquete&lt;a class="headerlink" href="#3-obtener-informacion-detallada-de-un-paquete" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para ver información completa sobre un paquete (versión, descripción, dependencias, etc.), ya sea instalado o un archivo &lt;code&gt;.rpm&lt;/code&gt;, puedes usar &lt;code&gt;-qi&lt;/code&gt; (para paquetes instalados) o &lt;code&gt;-qip&lt;/code&gt; (para archivos de paquete):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;rpm&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;-qi&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;nombre_del_paquete_instalado
&lt;span class="c1"&gt;# Ejemplo: rpm -qi nginx&lt;/span&gt;

rpm&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;-qip&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;nombre_del_paquete.rpm
&lt;span class="c1"&gt;# Ejemplo: rpm -qip nginx-1.20.1-1.el8.x86_64.rpm&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="conclusion"&gt;Conclusión&lt;a class="headerlink" href="#conclusion" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dominar estas sencillas opciones del comando &lt;code&gt;rpm&lt;/code&gt; te proporciona un control mucho mayor sobre los paquetes y archivos de tu sistema Linux, facilitando la administración y la depuración. Son herramientas esenciales para cualquier administrador de sistemas o desarrollador que trabaje con distribuciones basadas en RPM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Artículo original&lt;/em&gt;: &lt;a href="https://comulinux.blogspot.com/2010/04/como-ver-los-archivos-de-un-paquete-rpm.html"&gt;Cómo Ver los Archivos de un Paquete RPM o Deb&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sistemas"></category><category term="linux"></category><category term="rpm"></category><category term="paquetes"></category><category term="comandos"></category><category term="sistemas"></category><category term="administración"></category><category term="dnf"></category><category term="yum"></category></entry><entry><title>Estados de Conexión TCP en GNU/Linux: netstat y ss</title><link href="https://pablocaro.es/estados-conexion-tcp-netstat-ss" rel="alternate"></link><published>2025-12-25T13:30:00+01:00</published><updated>2025-12-25T13:30:00+01:00</updated><author><name>Pablo Caro</name></author><id>tag:pablocaro.es,2025-12-25:/estados-conexion-tcp-netstat-ss</id><summary type="html">&lt;p&gt;Comprende los diferentes estados de conexión TCP reportados por netstat y ss, desde el establecimiento hasta la terminación, para un mejor diagnóstico de red.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En el mundo de GNU/Linux, herramientas como &lt;code&gt;netstat&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;ss&lt;/code&gt; son indispensables para monitorizar y diagnosticar el estado de las conexiones de red en nuestros sistemas. Para interpretar correctamente su salida, es fundamental entender los diferentes estados por los que atraviesa una conexión TCP. Esta entrada explora esos estados, desde el establecimiento hasta la terminación de una conexión.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="fases-de-una-conexion-tcp"&gt;Fases de una Conexión TCP&lt;a class="headerlink" href="#fases-de-una-conexion-tcp" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una conexión TCP se gestiona a través de tres fases principales:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Establecimiento de la Conexión&lt;/strong&gt;: Un proceso de reconocimiento (handshake) de varios pasos que inicia la conexión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Transferencia de Datos&lt;/strong&gt;: Una vez establecida, los datos se envían entre los dos puntos finales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Terminación de la Conexión&lt;/strong&gt;: Cierra la conexión y libera los recursos asociados.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Durante estas fases, el socket de Internet (el punto final local de la comunicación) experimenta una serie de cambios de estado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="estados-del-socket-tcp-explicados"&gt;Estados del Socket TCP Explicados&lt;a class="headerlink" href="#estados-del-socket-tcp-explicados" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aquí se detallan los estados más comunes que puedes encontrar al listar conexiones con &lt;code&gt;netstat&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;ss&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ESTABLISHED&lt;/strong&gt;: La conexión TCP está establecida y lista para transferir datos. Este es el estado deseado para una conexión activa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SYN_SENT&lt;/strong&gt;: El socket local ha enviado un paquete SYN al servidor remoto y está esperando una respuesta SYN-ACK. Indica que se está intentando establecer una conexión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SYN_RECV&lt;/strong&gt;: El servidor ha recibido un paquete SYN de un cliente y ha respondido con un SYN-ACK, esperando ahora un ACK del cliente. Es parte del handshake de tres vías.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FIN_WAIT1&lt;/strong&gt;: El socket local ha cerrado su lado de la conexión y ha enviado un paquete FIN, esperando un ACK del par remoto. La conexión se está cerrando activamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FIN_WAIT2&lt;/strong&gt;: El socket local ha recibido el ACK a su FIN, pero aún está esperando un paquete FIN del par remoto para cerrar completamente la conexión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TIME_WAIT&lt;/strong&gt;: El socket ha esperado después de cerrar la conexión para asegurarse de que todos los paquetes han sido transmitidos y recibidos por ambos lados, y para permitir que los paquetes duplicados se extingan en la red. Es un estado de espera necesario antes de liberar completamente los recursos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CLOSE&lt;/strong&gt;: El socket no está en uso y no hay conexión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CLOSE_WAIT&lt;/strong&gt;: El par remoto ha cerrado su lado de la conexión (ha enviado un FIN y ha sido ACKed), y el socket local está esperando que la aplicación local cierre su propio lado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LAST_ACK&lt;/strong&gt;: El socket local ha enviado su FIN al par remoto, y está esperando el ACK final del par remoto. Esto sucede después de un &lt;code&gt;CLOSE_WAIT&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LISTEN&lt;/strong&gt;: El socket está a la espera de conexiones entrantes. Solo se ve con las opciones &lt;code&gt;--listening (-l)&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;--all (-a)&lt;/code&gt; de &lt;code&gt;netstat&lt;/code&gt;/&lt;code&gt;ss&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CLOSING&lt;/strong&gt;: Ambos lados de la conexión han intentado cerrarse simultáneamente, y el socket local está en el proceso de enviar/recibir FIN y ACK.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;UNKNOWN&lt;/strong&gt;: El estado del socket es desconocido o no se puede determinar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="herramientas-netstat-y-ss"&gt;Herramientas: &lt;code&gt;netstat&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;ss&lt;/code&gt;&lt;a class="headerlink" href="#herramientas-netstat-y-ss" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Puedes ver estos estados utilizando comandos como:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;netstat&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;-tn&lt;span class="w"&gt;   &lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;# Muestra conexiones TCP, sin resolución de nombres (-n)&lt;/span&gt;
ss&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;-tn&lt;span class="w"&gt;        &lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;# Versión moderna y más rápida de netstat&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La opción &lt;code&gt;-t&lt;/code&gt; filtra para conexiones TCP y &lt;code&gt;-n&lt;/code&gt; evita la resolución de nombres, lo que acelera la salida y muestra las IPs directamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="conclusion"&gt;Conclusión&lt;a class="headerlink" href="#conclusion" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Entender los estados de conexión TCP es vital para diagnosticar problemas de red, identificar procesos que no responden o que están atascados, y comprender cómo se comportan las aplicaciones en términos de conectividad. Saber qué significa cada estado te permite depurar problemas de forma más efectiva en tu sistema GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Artículo original&lt;/em&gt;: &lt;a href="https://www.ochobitshacenunbyte.com/2020/11/07/tipos-de-conexiones-en-netstat-y-ss-explicadas/"&gt;Tipos de Conexiones en netstat y ss Explicadas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sistemas"></category><category term="linux"></category><category term="redes"></category><category term="tcp"></category><category term="netstat"></category><category term="ss"></category><category term="sistemas"></category></entry></feed>