<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Anotaciones por Pablo Caro - yakuake</title><link href="https://pablocaro.es/" rel="alternate"></link><link href="https://pablocaro.es/feeds/tags/yakuake.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pablocaro.es/</id><updated>2025-12-25T12:00:00+01:00</updated><subtitle>Anotaciones</subtitle><entry><title>De Yakuake a Kitty: Mi transición a un terminal moderno</title><link href="https://pablocaro.es/de-yakuake-a-kitty" rel="alternate"></link><published>2025-12-25T12:00:00+01:00</published><updated>2025-12-25T12:00:00+01:00</updated><author><name>Pablo Caro</name></author><id>tag:pablocaro.es,2025-12-25:/de-yakuake-a-kitty</id><summary type="html">&lt;p&gt;Explorando las razones y beneficios de cambiar de Yakuake a Kitty para una experiencia de terminal más potente y personalizable.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Durante años, &lt;strong&gt;Yakuake&lt;/strong&gt; ha sido mi terminal de cabecera en entornos de escritorio KDE. Su comodidad de acceso rápido, desplegándose y ocultándose con una simple pulsación de tecla, es innegable. Sin embargo, en mi búsqueda constante de optimización y rendimiento, decidí explorar alternativas, y &lt;strong&gt;Kitty&lt;/strong&gt; emergió como una opción destacada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="por-que-el-cambio"&gt;¿Por qué el cambio?&lt;a class="headerlink" href="#por-que-el-cambio" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque Yakuake es excelente en su nicho, Kitty ofrece una serie de ventajas que se alinean mejor con las demandas de un flujo de trabajo moderno y exigente:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rendimiento Acelerado por GPU&lt;/strong&gt;: Kitty está diseñado para aprovechar la tarjeta gráfica, lo que resulta en un renderizado de texto extremadamente rápido y fluido, especialmente noticeable en terminales con mucho scroll o salida de datos intensa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multiplexación Integrada&lt;/strong&gt;: A diferencia de Yakuake, que se basa en sesiones de pestañas/ventanas tradicionales, Kitty incorpora su propio sistema de multiplexación (similar a &lt;code&gt;tmux&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;screen&lt;/code&gt;) que permite dividir ventanas, crear pestañas y organizar paneles de forma nativa y eficiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Configurabilidad Extensa&lt;/strong&gt;: &lt;code&gt;kitty.conf&lt;/code&gt; permite una personalización profunda, desde atajos de teclado hasta la apariencia, temas y comportamiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Soporte Moderno&lt;/strong&gt;: Excelente soporte para Wayland (el futuro de Linux en el escritorio), ligaduras de fuentes (como las de Fira Code), y un ecosistema de "kittens" (scripts y funcionalidades extendidas).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cross-platform&lt;/strong&gt;: Aunque mi uso principal es en Linux, la capacidad de tener una experiencia de terminal consistente en diferentes sistemas operativos es un plus.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="adaptandose-a-kitty"&gt;Adaptándose a Kitty&lt;a class="headerlink" href="#adaptandose-a-kitty" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La transición requirió ajustar algunas costumbres, principalmente la forma de gestionar las sesiones y el acceso rápido. Sin embargo, las ventajas superan con creces la curva de aprendizaje inicial. La velocidad, la fluidez y la potencia de las características integradas de Kitty lo convierten en una herramienta indispensable para mi día a día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Configurar Kitty es un proceso sencillo a través de su archivo &lt;code&gt;kitty.conf&lt;/code&gt;, donde se definen todos los aspectos del terminal. Exploraremos más sobre su configuración y atajos de teclado en próximas entradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si buscas llevar tu experiencia de terminal al siguiente nivel, la migración a Kitty es un paso que recomiendo encarecidamente.&lt;/p&gt;</content><category term="Sistemas"></category><category term="kitty"></category><category term="yakuake"></category><category term="terminal"></category><category term="linux"></category><category term="productividad"></category><category term="herramientas"></category></entry></feed>